伊院掛膠簾當「監察病房」

伊院掛膠簾當「監察病房」

伊院在內科病房加膠簾當「監察病房」，被轟不當。 受訪者提供圖片

【本報訊】武漢肺炎疫情持續，公立醫院隔離病房陸續爆滿。《蘋果》收到投訴，公院陸續將內科病房「土炮式」改裝，安置等待新型冠狀病毒測試結果的病人。當中伊利沙伯醫院，在內科病房加裝簡陋膠簾做分隔，勉強做到預防液滴和接觸，有醫護人員批評做法不當，「呢間病房只係普通病房，冇負壓，所有人呼吸緊同一種空氣。」

相關新聞：被困家庭唯一訴求：盡快回港

醫護斥做法不當

伊院的醫護人員透露，醫院負氣壓病房爆滿，在急症室取樣測試新型冠狀病毒病人若無外遊紀錄、無接觸患者和無嚴重病徵，醫院將這些病人視為低風險，安排在普通內科病房等待化驗結果。病房只是加設簡陋膠簾做分隔，勉強做到預防液滴和接觸。有醫護斥做法不當，認為按指引疑似個案應在負壓病房等待檢測結果，確診者轉去隔離病房。

有仁濟醫院的醫護亦透露，醫院上周通知醫護，計劃本周將5樓的內科病房轉為「觀察病房」，預計提供20張病床，安置等待測試結果的懷疑個案。院方無交代改裝後，病房是否符合通風和防止感染標準。

伊院回覆指，監察病房空氣流量及病床間隔均合醫管局要求。而醫院人員的裝備均符合感染控制指引。

仁濟醫院回覆，監察病房需於短期內投運，故院方選取了早前已遷離的深切治療部舊址作監察病房。該病房將設18張病床，至於麻醉科員工更衣室與該病房位處同一樓層，院方承認改動為員工帶來短暫不便，會適時跟進。

■記者潘柏林